{
  "scientists": [
      {
          
          "question": "वाह कौन सा देश है जहां पर मृत शरीर को हजारों साल सरंचित रखा जाता है",
          "options": ["मिस्र", "चिन देश", "भारत","इंडोनेशिया"],
          "answer": "मिस्र"
      },
      {
          
          "question": "लिखित में से कौन किसी पूर्व प्रधानमंत्री की पुत्री नहीं है",
          "options": ["", "इंदिरा गांधी", "शेख हसीना", "सिरीमावो भंडार नायके"],
          "answer": "सिरीमावो भंडार नायके"
      },
      {
          
          "question": "भारत में केंद्रीय बैंकों के देखभाल कौन सी बैंक करती है",
          "options": ["बैंक ऑफ इंडिया", "केंद्रीय अधिकोष", "भारतीय रिजर्व बैंक", "इनमें से कोई नहीं"],
          "answer": "भारतीय रिजर्व बैंक"
      },
      {
          
          "question": "शाहजहाँ के नाम से शाषक बन्ने से पहले सहजादे के रूप में शाहजहाँ का क्या नाम था",
          "options": ["खुर्रम", "खुशरो", "परवेज", "शाहर धीर"],
          "answer": "खुर्रम"
      },
      {
          
          "question": "अमृतसर नगर की नींव किसने रखी",
          "options": ["गुरु रामदास", "गुरु गोविंद सिंह", "गुरु नानक", "रणजीत सिंह"],
          "answer": "गुरु रामदास"
      }
  ],
  "quotes": [
      {
          "question": "रामकृष्ण मिशन के स्थापनाकर्ता कौन थे?",
          "options": ["दयानंद सरस्वती", "रामकृष्ण", "स्वामी विवेकानंद", "इनमें से कोई नहीं"],
          "answer": "स्वामी विवेकानंद"
      },
      {
          "question": "अख़बार कागज़ के उद्योग के लिए कौन सा शहर मशहूर है?",
          "options": ["आगरा", "सूरत", "नेपानगर", "जमशेदपुर"],
          "answer": "नेपानगर"
      },
      {
          "question": "वन अनुसंधान संस्थान कहाँ स्थित है",
          "options": ["दार्जिलिंग में", "शिलांग में", "देहरादून में", "हरिद्वार में"],
          "answer": "देहरादून में"
      },
      {
          "question": "'यूनेस्को संस्था किस क्षेत्र में काम करती है",
          "options": ["बेरोजगारी क्षेत्र में", "उद्योग के क्षेत्र में", "जन जागृति में", "शिक्षा के क्षेत्र में"],
          "answer": "शिक्षा के क्षेत्र में"
      },
      {
          "question": "ग्रीनहाउस के प्रभाव से बाहरी वायुमंडल?",
          "options": ["सामान्य रहता है", "गरम हो जाता है", "कोई असर नहीं पड़ता", "ठंडा हो जाता है"],
          "answer": "गरम हो जाता है"
      }
  ],
  "experiments": [
      {
          "question": "जम्मू कश्मीर के राज्यपाल की नियुक्ति कौन करता है?",
          "options": ["जम्मू कश्मीर का मुख्यमंत्री", "जम्मू में कश्मीर का उच्च न्यायाधीश", "भारत के प्रधानमंत्री", "भारत का राष्ट्रपति"],
          "answer": "भारत का राष्ट्रपती"
      },
      {
          "question": "आर्थिक नियोजन विषय है?",
          "options": ["संघ सुची में", "राज्य सुची में", "संवर्ती सुचि में", "किसी सुची में नहीं"],
          "answer": "संवरती सुचि मे"
      },
      {
          "question": "कलिंग पुरस्कार किस राज्य द्वार प्रदान किया जाता है?",
          "options": ["ओडिशा", "कर्नाटक", "मध्य प्रदेश", "कश्मीर"],
          "answer": "ओडिशा"
      },
      {
          "question": "भारत का पहला स्टील उद्योग कहां लाया गया?",
          "options": ["भिलाई", "टाटानगर", "जमशेदपुर", "फिरोजाबाद"],
          "answer": "जमशेदपुर"
      },
      {
          "question": "केसीपीएन सी क्या है?",
          "options": [" नदी", "सागर", "झील", "नगर"],
          "answer": "झील"
      }
  ]
      }
